下水未夠一個月 國產航母咁快冒黑煙？

早前下水的國產航母001A，被指昨日下午2時許進行主發動機點火運作測試，煙囪冒出陣陣黑煙。有關照片在網上傳出，隨即引起軍迷關注。

內地軍事專家李傑在看了這組圖片後表示，001A進行主發動機運作測試，這種判斷有一定可能性，說明航母的相關工作正在有序進行。李杰認為，目前的有關測試應該屬於航母各系統測試其中一項。在距離航母下水還不到一個月的時間，此次測試並不是試航的前兆。

對於為甚麼會有黑煙產生，李杰解釋，這與001A的動力系統和使用油料有關。國產航母使用的是8台柴油機，柴油機的排煙會比燃氣輪機多一些。在柴油機多時未用再啟動以及加大馬力時，可能會出現比以往稍濃的煙。相比俄航母「庫茲涅佐夫」號之前通過英吉利海峽時的滾滾黑煙，中國國產航母的自行建造動力系統的性能已達到很高水準。

李傑定李杰 ?

庫茲涅佐夫已經三十年前啦，仲可以比較？

保護煙

架嘢幾耐之前造

庫茲涅佐夫號
動工 1983年2月22日
下水 1985年12月4日

專家食屎啦，啲煙用黎遮衛星

迷惑導彈煙

仿生學既野， 好似墨魚咁噴墨， 咪可以逃生

呢部野泊係港口打飛機算啦，仲揸出去柒

防激光武器

大陸夠有官員打飛機話毒霧係防禦美國太空武器

黑煙係阻止敵人探測佢地架
你地識乜

技術性調整姐 冇事既

自煮研發既野我地識條鐵咩

幾時到C919?

咁都要比
人地黑煙多過你=你勁d？

洗唔洗學下二戰啲航母整啲向下彎既煙通

柴油

伙頭兵煮緊飯，你識條鐵

笑撚死人
油渣船#hehe 渡海小輪咩

呢位巴打識野

因為唔是核動力，而是燒重油。engine永遠會有燃燒唔盡嘅情況，佢呢個算輕微。俄羅斯好似嚴重好多

柴油?天星小輪啊?

Gas Turbine中國做唔到

霧霾航母。最新既導彈防禦系統

段章取意

係勁就一早核動力啦

煙鏟

柴油engine梗係黑煙喇
有咩出奇

垃圾軍事國家

中國電動科技咁發達
研究返部電動航母

都只能夠柴油發電

垃圾軍事國家算吧
日本都勁過佢

渡海小輪

燒狼煙係中國人既軍事傳統黎，中國人用黎話比其他人知有外敵入侵
引起外國人誤會，真係唔好意思啦

整唔到彈射系統，就要用彎嘅跑道幫助起飛

引擎廢，算係咁la

up

美利堅級flight 0作戰能力分分鐘高過佢

都係油渣好
核動力爆炸點算

鬼油既野你識條西咩

用濕電

核油黎

全世界得美國真正做到核動力

法國果架核動力 係由潛艇引擎改裝, 所以行得慢,又要成日修理